[清算鄉黑]逾9成人不滿丁屋政策 促丁權設限

港聞版 2019/10/15

【本報訊】房屋基建問題一直備受關注，有團體上月至本月進行問卷調查，發現逾9成受訪者不支持丁屋政策，並建議當局為丁權設限及加強監管。另外，建造業界指從業員數量較去年同期少一成，已有承建商開始裁員。

30年廢村獲批建屋 未見動土

丁屋申請存在爭議，長春社成員吳希文認為現時鄉村式用地的審批欠透明度，往往任由原居民予取予求。他舉例，船灣郊野公園附近荒廢30多年的鎖羅盆村，有自稱原居民在2013年左右申請建270幢丁屋，最後獲批130多間，但直至現時，仍未有任何建屋迹象，反映當地原居民並非以自住為目的申請建屋；吳指是政府審批時未有謹慎考慮建屋的真實需要，令不少土地被不合理使用。

就丁屋問題，關注基層住屋聯席今年9月至10月，以問卷調查方式成功訪問300人，當中65%受訪者為18至38歲人士。結果顯示93%受訪者不支持丁屋政策，當中78%人認為現時丁屋政策過時，更有97%受訪者認為現時政府對丁屋政策的監管不足，促當局加強監管。

聯席認為政府應就丁權及丁屋政策作全面檢討和規劃，並釋放一定比例用地興建公屋，另亦應添加不同限制，例如丁權持有人需持香港身份證等。

建造業指工人減1成 現裁員

另外，建造業議會主席陳家駒指，立法會財委會仍有約740億元工程撥款等待審批，影響業界收入和生計，最新數據顯示全港建築工人數字，較去年同期少1成，並透露已有承建商開始裁員。

陳又表示，上星期已代表業界約見立法會跨黨派議員，希望財委會復會後盡快審批工務工程撥款。

責任編輯：吳文曦

清得未？

原居代係真香港人，即係 敵人嘅敵人，等於自己有友

其實而家d暴徒咁勇, 直接可以攻鄉黑

佢班仆街起嗰三層霸哂啲地

啱，既然係港英政府遺留嘅嘢，依家當然要清洗吓啦

應該咁講
有班聰明少少的鄉黑
都知道自己已經被人放左上檯

721後基本消失哂

唔單單何君堯 保鄉衛族

721 令佢地 成為全香港的焦點
呢班鄉黑變成香港最乞人憎的一群

配合依家話大搞 起樓
又開放土地收回條例

如果政府全力打鄉黑
可以大收民心

又有新職業

算吧喇
呢幾個月俾左好多機會隻鵝
佢冇好好把握, TOO LATE!

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書